**厦门大学**，简称**厦大**，1921年4月由著名爱国华侨领袖[陈嘉庚创办](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")，初名**私立厦门大学**，是中国近代教育史上第一所[华侨创办的大学](../Page/华侨.md "wikilink")。1937年7月，厦门大学由私立改为国立，更名**国立厦门大学**。目前，厦门大学是[中华人民共和国教育部直属的综合性](../Page/中华人民共和国教育部.md "wikilink")[重点大学](../Page/重点大学.md "wikilink")，由教育部、福建省和厦门市共建，国家“[211工程](../Page/211工程.md "wikilink")”和“[985工程](../Page/985工程.md "wikilink")”重点建设的高水平大学。2017年9月，厦门大学入围世界一流大学建设高校名单。厦门大学同时还是国际上公认的“中国最美大学”之一。\[1\]

## 历史

### 私立时期

[Xmu_campus_view.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xmu_campus_view.JPG "fig:Xmu_campus_view.JPG")

[The_soccer_court_of_xmu.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_soccer_court_of_xmu.jpg "fig:The_soccer_court_of_xmu.jpg")，2012年6月\]\]
[Swimming_pool_xmu.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Swimming_pool_xmu.jpg "fig:Swimming_pool_xmu.jpg")

1921年由著名爱国华侨领袖[陈嘉庚创办](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")，是中国近代教育史上第一所华侨创办的大学。

1921年4月6日，**私立厦门大学**假[集美学校举行开学仪式](../Page/集美学校.md "wikilink")，中国第一所由海外华侨创办的大学宣告成立。初创时，学校设有[师范](../Page/师范.md "wikilink")、[商学两部](../Page/商学.md "wikilink")，师范部下分文、理两科，学制预科两年、本科四年。考虑到福建中学毕业生水准较低，经征得[陈嘉庚同意](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")，全数先招[预科生](../Page/预科生.md "wikilink")，计商学部40名、理科40名，共120名。课程设置根据师资条件，第一学期先设文法、作文、读文、文字学、英语会话、英文作文、英文文法、英文读法、法文、日文、[伦理学](../Page/伦理学.md "wikilink")、论理学、[经济学](../Page/经济学.md "wikilink")、[历史](../Page/历史.md "wikilink")、[代数](../Page/代数.md "wikilink")、[三角](../Page/三角學.md "wikilink")、[化学等十七门课](../Page/化学.md "wikilink")。厦大刚成立时教职员不上二十人，学生实到人数仅九十八人。

1921年7月4日，[林文庆接受陈嘉庚先生邀请继任厦门大学校长](../Page/林文庆.md "wikilink")。

自1921年秋季起，师范学部改为教育学部，并增设文、理两学部，全校共设文、理、商、教育四个学部。1922年2月，私立厦门大学董事会正式成立，[陈嘉庚为永久董事](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")，[陈敬贤](../Page/陈敬贤.md "wikilink")（陈嘉庚胞弟）为董事，[林文庆为当然董事](../Page/林文庆.md "wikilink")。

1922年7月，学校增设工学、新闻两学部，同时在[厦门](../Page/厦门.md "wikilink")、[福州](../Page/福州.md "wikilink")、[上海](../Page/上海.md "wikilink")、[北京](../Page/北京.md "wikilink")、[广州](../Page/广州.md "wikilink")、[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[马尼拉等七处招收新生](../Page/马尼拉.md "wikilink")152人，其中女生2人，是为厦大男女同校之始。

1923年冬，因厦门大学教师教学质量不好，学生要求教学改革，学校当局处理不当，殴打侮辱学生，又庇护殴伤学生的肇事者，并无故开除多位学生及教授。此事件激起师生愤怒，导致罢课[学潮](../Page/学潮.md "wikilink")。1924年6月，厦门大学三百多师生因学潮离校迁[上海](../Page/上海.md "wikilink")，成立了“大厦大学筹备处”。“大厦”即“厦大”之颠倒，后来取“光大华夏”之意定名[大夏大学](../Page/大夏大学.md "wikilink")。1951年，大夏大学与[光华大学合并](../Page/光华大学.md "wikilink")，改制为今天的[华东师范大学](../Page/华东师范大学.md "wikilink")。

学校在林文庆校长的主持下，以“**自强不息，止于至善**”为校训，致力于行政与学科建设，为进一步消除第一次学潮的影响，研究解决学校的发展问题，学校当局重金礼聘知名教授学者，规定：教授月薪最高可达400元，讲师200元，助教可达150元。一时群贤毕至、名流云集。[林语堂于](../Page/林语堂.md "wikilink")1926年5月到厦大，9月就任厦大文科主任，继而，林请来了[鲁迅](../Page/鲁迅.md "wikilink")、
《[北京晨报](../Page/北京晨报.md "wikilink")》副刊主编[孙伏园](../Page/孙伏园.md "wikilink")、研究中国古史权威学者[顾颉刚](../Page/顾颉刚.md "wikilink")、中西交通史权威学者[张星烺](../Page/张星烺.md "wikilink")、国学大师[沈兼士](../Page/沈兼士.md "wikilink")、[罗常培等](../Page/罗常培.md "wikilink")，使小小的私立厦门大学一时朝气蓬勃，颇有[北大南迁之景象](../Page/北京大學.md "wikilink")。

在[林文庆校长掌校期间](../Page/林文庆.md "wikilink")，初步建成多学科的[综合性大学](../Page/综合性大学.md "wikilink")。1930年2月，厦门大学遵照国民政府教育部令，将“科”改为“学院”，将“预设”改为“附设高级中学”，并重新修订《组织大纲》，调整院系设置。至1930年6月，全校共设5学院、21学系。

### 改为国立

1937年7月1日，经陈嘉庚函请，[南京国民政府同意将私立厦门大学改为国立](../Page/南京国民政府.md "wikilink")，更名为**国立厦门大学**。

1937年7月6日，著名[電機工程專家](../Page/電機工程.md "wikilink")、[清华大学教授](../Page/清华大学.md "wikilink")[萨本栋博士任厦门大学校长](../Page/萨本栋.md "wikilink")。随后[抗日战争爆发](../Page/抗日战争.md "wikilink")，新任校长萨本栋带领师生迁往[鼓浪屿](../Page/鼓浪屿.md "wikilink")，后又内迁往[闽西山城](../Page/闽西.md "wikilink")[长汀](../Page/长汀.md "wikilink")。次年1月17日，学校在长汀复课，时在校生数仅为198人。

在长汀办学的八年中，办学条件极为艰苦，但成就巨大。学校延聘许多优秀学者，在校生达到了1044人，学系从9个发展到15个。厦大学生一方面积极参加[抗日救国运动](../Page/抗日.md "wikilink")，组织成立“国立厦门大学学生救国服务团”等团体；另一方面勤勉学习，发奋攻读，务期求得真正学问。

1940年8月至1941年，[国民政府](../Page/国民政府.md "wikilink")[教育部举行首届和第二届全国大学生学业竞试](../Page/中華民國教育部.md "wikilink")，厦门大学均名列第一，蝉联冠军。国民政府教育部全国通令嘉奖，厦大由此被誉为“[南方之强](../Page/南方之强.md "wikilink")”。

1944年春，英国[纽卡斯尔大学教授](../Page/纽卡斯尔大学_\(英国\).md "wikilink")[雷立克](../Page/雷立克.md "wikilink")，[美国地质地理学家](../Page/美国.md "wikilink")[葛德石](../Page/葛德石.md "wikilink")，[英国皇家学会会员](../Page/英国皇家学会.md "wikilink")、[剑桥大学](../Page/剑桥大学.md "wikilink")[生物化学教授](../Page/生物化学.md "wikilink")[李约瑟](../Page/李约瑟.md "wikilink")[博士等先后来校考察和学术访问](../Page/博士.md "wikilink")，称赞“厦门大学为[加尔各答以东最好的大学](../Page/加尔各答.md "wikilink")”。当时的国民政府教育部称之为“东南最高学府”、“国内最完备大学之一”。

1945年9月19日，国民政府[行政院任命](../Page/行政院.md "wikilink")[汪德耀博士为国立厦门大学校长](../Page/汪德耀.md "wikilink")。1946年4月6日，[汪德耀校长发表](../Page/汪德耀.md "wikilink")《25周年校庆致校友书》，提出“[兼容并包](../Page/兼容并包.md "wikilink")”及“学术思想自由”的办学主张，表明厦大的办学已具有开放性的特征。而后陆续增设海洋学系与国际贸易系，并于1948年7月将将机电工程学系分为机械、电机2个系，理学院也因之分设理学院和工学院。由此，全校扩展到5个学院18个学系，学校形成了学科比较齐全，具有文、理、工的综合性大学。

### 1949年至今

1949年10月17日，厦门政权易手，[中共接管厦门](../Page/中共.md "wikilink")，厦门市军管会于10月20日委派军代表[吴强](../Page/吴强.md "wikilink")、[肖枫接管厦门大学](../Page/肖枫.md "wikilink")，组建厦大[党支部](../Page/党支部.md "wikilink")。

1950年5月，[中央人民政府任命](../Page/中华人民共和国中央人民政府_\(1949–1954\).md "wikilink")[经济学家](../Page/经济学家.md "wikilink")[王亚南教授为厦门大学校长](../Page/王亚南.md "wikilink")。

1952年，全国高校[院系调整](../Page/院系调整.md "wikilink")，厦门大学被定位为文理科综合性大学，其中[工学院](../Page/工学院.md "wikilink")[航空系并入组建](../Page/航空系.md "wikilink")[北京航空学院](../Page/北京航空学院.md "wikilink")（今[北京航空航天大学](../Page/北京航空航天大学.md "wikilink")）；工学院电机、土木、机械系各一部分并入[浙江大学](../Page/浙江大学.md "wikilink")；电机、机械系大部并入[南京工学院](../Page/南京工学院.md "wikilink")（今[东南大学](../Page/东南大学.md "wikilink")）；土木、建筑系大部并入[同济大学](../Page/同济大学.md "wikilink")；水利专业并入组建[华东水利学院](../Page/华东水利学院.md "wikilink")（今[河海大学](../Page/河海大学.md "wikilink")）；理学院海洋系中的物理组并入[山东大学](../Page/山东大学.md "wikilink")；航务专科并入组建[大连海运学院](../Page/大连海运学院.md "wikilink")（今[大连海事大学](../Page/大连海事大学.md "wikilink")）；农学院并入组建[福建农学院](../Page/福建农学院.md "wikilink")（今[福建农林大学](../Page/福建农林大学.md "wikilink")）；政法学院（包括政治、法律两系）并入[华东政法学院](../Page/华东政法学院.md "wikilink")（今[华东政法大学](../Page/华东政法大学.md "wikilink")）；俄语专业并入[南京大学](../Page/南京大学.md "wikilink")。1953年，商学院企业管理系并入[上海财经学院](../Page/上海财经学院.md "wikilink")（今[上海财经大学](../Page/上海财经大学.md "wikilink")）。1954年，文学院教育系并入[福建师范教育学院](../Page/福建师范教育学院.md "wikilink")（今[福建师范大学](../Page/福建师范大学.md "wikilink")）。1957年，参与创建[内蒙古大学](../Page/内蒙古大学.md "wikilink")。1959年，海洋系剩余全部并入[山东海洋学院](../Page/山东海洋学院.md "wikilink")（今[中国海洋大学](../Page/中国海洋大学.md "wikilink")）。1960年，化学系、物理系大批骨干教师，电子物理组技术物理一组、电子物理组及其电子管试制车间，数学系的计算数学、应用数学、概率论与数理统计专业全部并入组建[福州大学](../Page/福州大学.md "wikilink")。

1962年厦门大学被定为[全国重点大学](../Page/全国重点大学.md "wikilink")。1969年12月6日，教育部军管组等四单位通知，将厦大下放福建省管理。1978年2月恢复为教育部部属全国重点大学。1995年7月，厦门大学进入国家“211工程”建设行列，次年成为首批获教育部批准建立研究生院的33所高校之一。2001年2月，被列入国家“985工程”一期重点建设高校之一。2001年4月6日，厦门大学漳州校区奠基兴建。

2013年1月25日，马来西亚高教部向中国厦门大学递交在马开设分校正式邀请书。2014年7月3日，厦门大学马来西亚校区吉隆坡奠基。\[2\]。2016年2月22日，馬來西亞校區正式開學。
2019年4月15日，知名艳星乐姐前往厦大并被授予荣誉厦大校友称号。

## 校园环境

[Jiannan_Auditorium_of_XMU.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jiannan_Auditorium_of_XMU.JPG "fig:Jiannan_Auditorium_of_XMU.JPG")
[Zhangzhou_campus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Zhangzhou_campus.jpg "fig:Zhangzhou_campus.jpg")
[Shaw_Building,Xiamen_University.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shaw_Building,Xiamen_University.jpg "fig:Shaw_Building,Xiamen_University.jpg")

厦门大学校园包括校本部、[漳州校区](../Page/厦门大学漳州校区.md "wikilink")（已转由厦门大学[嘉庚学院使用](../Page/廈門大學嘉庚學院.md "wikilink")）、[海韵校区和](../Page/厦门大学海韵校区.md "wikilink")[翔安校区以及马来西亚分校](../Page/厦门大学翔安校区.md "wikilink")。

本部位于厦门岛南端，依山傍海，和漳州校区隔海相望，占地近2500亩，校园中心是芙蓉湖。本部保存有大量的[南洋风格的建筑](../Page/南洋风格.md "wikilink")，具有[中西合壁的特征](../Page/中西合壁.md "wikilink")，现已列入全国重点文物保护单位。校园呈狭长形，顺着海岸线延绵数公里，途经校园的巴士车站依次是厦大站，厦大西村站，厦大医院站，厦大白城站，胡里山炮台站，厦大艺术学院站（原名仕站），珍珠湾站以及厦大学生公寓站，一共8站。校园内地形复杂，植被茂盛，拥有丰富的自然景观。

海韵校区是校本部的一部分，位于厦门岛南端珍珠湾附近，紧邻厦门软件园。[软件学院](../Page/软件学院.md "wikilink")、[信息科学与技术学院](../Page/信息科学与技术学院.md "wikilink")、[数学科学学院位于该园区内](../Page/数学科学学院.md "wikilink")。园区内有教学楼一栋，行政办公楼一栋，实验楼一栋和科研楼两栋。自现有建筑往学生公寓方向的区域，为海韵园区二期。由于拆迁工作复杂，目前的建设处于半停顿状态。未来完工之后，整个园区将通过海滨东区与校本部相连。

漳州校区位于[漳州](../Page/漳州.md "wikilink")[龙海的招商局漳州开发区内](../Page/龙海.md "wikilink")，占地2568亩左右，与本部一海之隔，相距仅3.5海里，其建筑风格与本部一脉相承，整体规划更加科学合理。2012年7月，漳州校区停止使用，2012年9月及以后入学的厦大学生将依据专业的不同入住本部或翔安校区，原漳州校区场地、宿舍及其教学楼将并入嘉庚学院。

翔安校区以发展医学、生命科学与技术等应用科学为主，最终的办学规模为3万人。翔安校区将成为应用学科创新人才培养基地、高水平科学技术研究基地、中国孔子学院总部南方基地和对外开展合作办学的基地。2012年9月第一批师生将入驻翔安校区。

校舍建筑面积135万平方米，图书馆藏书460多万册（含电子图书150多万册），固定资产总值25亿元，仪器设备总值9亿元。校园高速信息网络建设的规模、水平居全国高校前列，并成为CERNET2的主节点之一。

### 上弦场

上弦场是位于**厦门大学**校本部南部的一个体育场。

上弦场建于1954年，由[陈嘉庚先生的女婿](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")[李光前先生捐资建造](../Page/李光前_\(慈善家\).md "wikilink")。其北侧的[建南楼群也于同期建造](../Page/建南楼群.md "wikilink")。建造完工后的上弦场面积为32200平方米（包括看台），可以容纳观众2万人，造价12万元。\[3\]
上弦场依地势而建，利用运动场与北侧建于山岗上的[建安楼群的高度差](../Page/建安楼群.md "wikilink")，将山坡剥砌成25级看台。由于运动场与看台均为半月形，[虞愚教授受陈嘉庚之请命名时](../Page/虞愚.md "wikilink")，予名“上弦场”，并题写“上弦场”三字石刻于此。\[4\]

上弦场位于山脚，建南楼群立于山岗，面朝大海，在楼群上可以俯瞰上弦场和大海。厦门大学内的足球赛经常在上弦场举行。上弦场是厦门大学内的著名景点之一。

2006年，厦门大学对上弦场进行了改造。改造之后，上弦场总面积约36000平方米，内有400米塑胶田径场，五人制塑胶足球场三个和一些运动器械。\[5\]

## 历任校長

[Xiang_an_campus.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xiang_an_campus.jpg "fig:Xiang_an_campus.jpg")

| 序号 | 校长姓名                                     | 就任       | 卸任       |
| -- | ---------------------------------------- | -------- | -------- |
| 1  | [邓萃英](../Page/邓萃英.md "wikilink")         | 1920年12月 | 1921年5月  |
| 2  | [林文庆](../Page/林文庆.md "wikilink")         | 1921年6月  | 1937年7月  |
| 3  | [萨本栋](../Page/萨本栋.md "wikilink")         | 1937年7月  | 1945年8月  |
| 4  | [汪德耀](../Page/汪德耀.md "wikilink")         | 1945年9月  | 1949年10月 |
| 5  | [王亚南](../Page/王亚南.md "wikilink")         | 1950年5月  | 1969年11月 |
| 6  | [曾鸣](../Page/曾鸣.md "wikilink")           | 1978年4月  | 1982年2月  |
| 7  | [田昭武](../Page/田昭武.md "wikilink")         | 1982年2月  | 1989年9月  |
| 8  | [林祖赓](../Page/林祖赓.md "wikilink")         | 1990年7月  | 1999年4月  |
| 9  | [陈传鸿](../Page/陈传鸿.md "wikilink")         | 1999年4月  | 2003年5月  |
| 10 | [朱崇实](../Page/朱崇实.md "wikilink")         | 2003年5月  | 2017年7月  |
| 11 | [张荣](../Page/张荣_\(1964年\).md "wikilink") | 2017年7月  | 现任       |

[XiamenUniversityStudentHall.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:XiamenUniversityStudentHall.jpg "fig:XiamenUniversityStudentHall.jpg")

[Xiamenuniversityconcert.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xiamenuniversityconcert.jpg "fig:Xiamenuniversityconcert.jpg")

## 学术

### 院系与师资

厦门大学现有研究生院、6个学部（文学部、社科学部、理学部、工学部、医学部、地学部）以及28个学院（含76个系）和14个研究院，形成了包括人文科学、社会科学、自然科学、工程与技术科学、管理科学、艺术科学、医学科学等学科门类在内的完备学科体系。学校现有11个学科进入ESI全球前1%，拥有5个一级学科国家重点学科、9个二级学科国家重点学科、17个一级学科福建省特色重点学科、46个福建省一级学科重点学科，9个国家基础科学人才培养基地。拥有31个博士后流动站；31个博士学位授权一级学科，5个博士学位授权二级学科；50个硕士学位授权一级学科，5个硕士学位授权二级学科；9个交叉学科；24个专业学位学科授权。

现有专任教师2718人，其中，教授、副教授1826人，占专任教师总数的67.0%（下同），拥有博士学位的2078人，占76.5%。学校共有两院院士21人（含双聘院士9人），文科资深教授2人，国家重点基础研究发展计划（简称973计划，含重大科学研究计划）首席科学家10人次，国家级有突出贡献的专家18人，海外高层次人才引进计划（“千人计划”）入选者69人（含“千人计划”青年人才34人），“长江学者”特聘教授21人、讲座教授16人、青年学者1人，国家杰出青年科学基金获得者40人，国家级教学名师6人，国家高层次人才特殊支持计划（“万人计划”）科技创新领军人才8人、哲学社会科学领军人才3人、教学名师1人、百千万工程领军人才1人、青年拔尖人才6人，国家“百千万人才工程”入选者19人，国家优秀青年科学基金获得者26人，教育部“新（跨）世纪优秀人才培养计划”入选者140人；国家基金委创新研究群体6个，教育部创新团队9个，高等学校学科创新引智基地（“111计划”）7个。

### 研究

学校设有200多个研究机构，其中国家级协同创新中心2个（牵头单位），国家重点实验室4个，国家工程实验室1个，国家工程技术研究中心1个，国家地方联合工程实验室3个，教育部重点实验室5个，教育部工程研究中心3个，教育部人文社科重点研究基地5个。厦门大学国家大学科技园是福建省内仅有的两个经科技部、教育部认定的国家级大学科技园之一。“十二五”期间，学校自然科学科研实力大幅提升，在《科学》、《自然》、《细胞》及其子刊等国际高水平学术期刊上发表论文50余篇；获国家自然科学二等奖4项、国际科学技术合作奖1项；1项成果入选“中国科学十大进展”，2项成果入选“中国高校十大科技进展”，1项成果获中国专利金奖。学校人文社会学科研究实力雄厚，“十二五”期间共承担国家社科基金重大项目17项，教育部哲社研究重大课题攻关项目10项；32项成果获教育部第六届、第七届高等学校科学研究优秀成果奖（人文社会科学），其中一等奖3项；厦门大学在台湾研究、南洋研究、高教研究、经济研究、会计研究、南海研究等领域已经形成自身特色，实力居国内高校前列。2016年，学校科研经费突破11亿元。

### 排名

2017-2018年[QS世界大學排名中](../Page/QS世界大学排名.md "wikilink")，厦门大学列世界432-440之间。2018年[QS亞洲大學排名將厦门大學排在亞洲第](../Page/QS亞洲大學排名.md "wikilink")68名。\[6\]2017年[泰晤士高等教育世界大學排名中](../Page/泰晤士高等教育世界大學排名.md "wikilink")，厦门大學位于401-500之间。\[7\]在Nature
Index世界研究机构排名中，厦门大学2013年位列第163名，2014年位列第165名，2015年位列第117名，2016年位列第90名，2017年位列第91名\[8\]。

## 文化传统

### 校训

[ChinaXiamenUniversity.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ChinaXiamenUniversity.jpg "fig:ChinaXiamenUniversity.jpg")

1921年，[陈嘉庚先生创办厦门大学时即把](../Page/陈嘉庚.md "wikilink")“自强不息，止于至善”定为校训。“自强不息”指自觉地积极向上、奋发图强、永不懈怠。最早见于《周易
-{乾}-》：“天行健，君子以自强不息”。“止于至善”指通过不懈的努力，以臻尽善尽美而后才停止，也就是说不达到十分完美的境界绝不停止自己的努力。语出《礼记·大学》：“大学之道，在明明德，在亲民，在止于至善”。嘉庚先生选定的校训体现了中国[儒家文化的精髓](../Page/儒家文化.md "wikilink")。

### 校徽

校徽图案是陈嘉庚先生创办厦门大学时确定和沿用的。

其特定的内涵，简要说明如下：

1.  外圆圈内上方为繁体字“-{廈門大學}-”，下方是拉丁文的“厦门大学”； Amoie 即為閩南話的廈門。
2.  内圆圈内的三颗五角星图案代表中国旧哲学中的三才，即所称天然中之精神的、宇宙的、人类的三大原素；
3.  内圆圈的城及城门的图案为厦门之表记（大厦之门），并指学府门户大开；
4.  内圆圈的“止于至善”四字为本大学进行之目标，也就是陈嘉庚先生当年确立的厦门大学校训。

### 校歌

厦门大学校歌由语言学家、音乐家[赵元任作曲](../Page/赵元任.md "wikilink")，学者、著作家[郑贞文作词](../Page/郑贞文.md "wikilink")。

### 校庆

厦门大学的校庆日是每年的4月6日，是日全校停课半天\[9\]。

厦门大学在其发展史上的每一个时期都有校友扶持的足迹，厦大的发展凝聚了海内外校友的心血，这在国内高教界是众所周知。厦大的早期建筑多是陈嘉庚、[李光前等爱国华侨捐资兴建的](../Page/李光前_\(慈善家\).md "wikilink")。这种善举在厦大形成一种风尚。2001年，由爱国华侨和厦大校友捐资兴建的嘉庚楼群及嘉庚广场落成。目前在厦大有12种奖学金由校友提供基金。每年4月6日校庆，各地校友会均集会庆祝。

## 知名校友

[Xia_Men_University_Western_Gate.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Xia_Men_University_Western_Gate.JPG "fig:Xia_Men_University_Western_Gate.JPG")

## 参考文献

## 外部链接

  - [厦门大学](http://www.xmu.edu.cn)
  - [厦门大学嘉庚学院](http://jgxy.xmu.edu.cn)
  - [走进厦大](https://web.archive.org/web/20121127145539/http://www.hixmu.com/)
  - [厦门大学美洲校友会](http://www.xmuaaa.org)

## 参见

  - [中华人民共和国教育部直属高等学校列表](../Page/中华人民共和国教育部直属高等学校列表.md "wikilink")
  - [国家重点学科](../Page/国家重点学科.md "wikilink")
  - [中华人民共和国国家重点实验室列表](../Page/中华人民共和国国家重点实验室列表.md "wikilink")
  - [厦门大学出版社](../Page/厦门大学出版社.md "wikilink")

{{-}}

[廈門大學](../Category/廈門大學.md "wikilink")
[X](../Category/中华人民共和国教育部直属高等学校.md "wikilink")
[闽](../Category/中华人民共和国全国重点大学.md "wikilink")
[X](../Category/985工程.md "wikilink")
[X](../Category/211工程.md "wikilink")
[大学](../Category/厦门高等院校.md "wikilink")
[X](../Category/1921年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:1921年中國建立](../Category/1921年中國建立.md "wikilink")

1.

2.

3.  厦大校史资料·第八辑：厦大建筑概述（1921-1990）

4.
5.

6.

7.

8.

9.  [关于校庆停课半天的通知](http://59.77.41.122/med/newsinfor.asp?info_id=1420)